馬頭圍首置上車盤

有無人講下抽到買唔買

好處
易上車 平首期 政府擔保 位置好

壞處
1. 平左4成 之後呢4 成賣出去時要補番
ie 即係無平過

2. 禁售期長 自住見到樓價跌 血在心裡流

3. 無咩二手交易市場

4. 個樓價同私樓一樣

5. 管利費唔平

樓價跌都係補返原價四成？

平首期相信係最大好處

唔知呀我都想知 但你果時買係貴價買 咁平果時補番地價係計平個時咪好抵？

樓價跌你會拎一兩球黎買多層私樓定補地價？

補價時嘅估值 x 最初折扣率

買多層私，租出去

有無會所

如果到時係要換樓呢？

正乞兒

其實呢個首置盤升同跌都好難甩手，買得既話唔好諗換樓

居屋都係咁玩法，將居屋俾家人住，自己住私樓

咁似煥然壹居 又係樓市下行時開賣
搞到好多人縮沙 但今日睇返買左既笑到最後

所以真係好慘

個盤七成一房/開放式

私樓aa都話呃你樓換樓

首置真係住一世

同拎幾球買架跑車咁

他日一旦周轉不靈又無得套現

債就繼續孭

拎黎收租都爽死

thanks ching

平民有份?

食得咸魚抵得渴囉，呢個盤係比中等收入人士上車，唔係比人炒，買得要預長住。

自住一世無得輸

單係第一二點我就唔會買，第一禁售期長，萬一到時升市你想賣就要補地價就仆曬街

點解補地價系統好似升跌市都無著數咁？

啟德同馬頭圍環境好大距離

跌市調低資助比例 總之要set死3-700萬

蓋清點睇地點?
馬頭圍道比人感覺麻麻

當佢昇御門

理論上當同政府夾份買樓
無話著唔著數

只係香港人從來都係輸打贏要
升又怕比多左
跌又怕唔值得

遲遲都無確實申請日期
政府不停拖

依個兩邊都有海景wor

怕個海景有有效期

應該都有效到十九幾年
還好啦我覺得
同埋沙中線同何文田都係行到去
係衰在應該無咩位泊車

本身賺100但要分40畀政府
但蝕100政府幫你孭40
槓桿原理姐

機利士南夜晚大把錶位泊

煥然一居仲有海景咩？仲有對面昇悅門附近咪有錶位囉，

個盤唔係比你炒 又新樓又市區 已經唔洗換樓 一步到位

月入得萬幾。但做到5成首期申唔申請到

有入息下限要求

2萬蚊呎

賣比第二市場？

買海景大兩房自住其實ok

不過失去左將來升值後加按套現買多間既威力

同私樓個價太近，承接力太差，除非買到海景單位，如果唔係買佢的誘因唔大，馬頭圍附近的環境質素太差

市建局資助盤不設第二市場， 只能補地價出租/出售。

下 原來咁大鑊 連賣返比綠表都唔得

係， 當然要睇埋最後公佈，
但參考煥然一居，係無得賣比綠表/白居二。

個盤預咗人地長住

但大多數單位都400 呎樓下，
諗住成家立室真係要諗下夠唔夠用

如果超過12,000我覺得冇乜吸引力

盡可能買兩房先有得長住。
不過市建局繼煥然一居之後， 二居都係會俾政府冼多鑊。

仲有得揀咩，抽到買啦on9

睇返壹居個size吸引好多
最細單位都332 呎
(當然啓德地方大都係因數)

啟德一號個廚房幾大
呢個就純市建局私樓盤突然改做資助房屋

識得有人母幹買一居， 我都幾羨慕。

一居同二居都係私樓盤突然俾人攞去做資助房屋，
唔知命運會唔會一樣。

煥然壹居首現零揀樓
40買家全甩底
2016-05-17

【香港輕新聞】市建局首個資助房屋項目啟德「煥然壹居」繼早前首宗「撻定」個案後，昨天又出現「第二滴血」，買家損手約30萬「離場」，更首次出現零揀樓情況，40名獲邀揀樓的申請人全部「甩底」。

「煥然壹居」上月初開售以來，受樓市下滑及樓價影響，一直銷情淡靜。截至昨日，售樓期尚有4日結束，受邀揀樓的40名申請人全數「甩底」，令「煥然壹居」首次出現零單位售出的情況。

----------------------

2年幾前，萬3~4 蚊 啓德海景單位都冇人想買

結左婚可唔可以分開抽?

唔會有海景架, 前面N棟私樓會完全遮住你
又周圍地盤, 又嘈又大塵, 仲要未有地鐵,
果時樓價仲要跌緊, 則又唔係特別好用

仲有佢個所謂8折根本唔係八折
但補地價時又要你補足兩成

有海景？

12,000/13,000 呎
Diu or no diu?

首置上車盤62折料最平呎價1.2萬 市建局除夕公布銷售安排

市建局位於土瓜灣馬頭圍道的450伙首置上車盤「煥然懿居」（eResidence），消息指市建局建議以市價62折開售，正待政府批核最終折扣。據悉項目平均呎價約1.3萬元，部分單位呎價更低見1.2萬；市建局本月31日公布價單及銷售安排，屆時也會安排示範單位模型，供市民參觀。

「煥然懿居」有兩幢樓，共493伙；剔除少量3房單位後，約有450個開放式、1房及2房單位，將作為首置上車盤先導項目。單位面積介乎260至510平方呎不等，家庭入息57001元至7.41萬元，資產上限255萬元；單身減半。轉售限制期敲定為5年，限制期後業主可向市建局繳付補價，在公開市場轉售單位，市建局不會回購單位。

消息又稱首置盤的銷售安排，跟房委會的居屋項目相若。市建局年底公布項目定價後，直至明年揀樓時也不會改變。換言之，若申請期至揀樓期間樓市下跌，在首置盤定價不變下，買家入市時的折扣率或減少，但日後補價的幅度也會相應減少。

市建局董事局今（18日）開會討論首置發售安排，非執董麥美娟認為，雖然現時物業市場波動，但樓價仍高企，市民難以負擔。她相信市建局推售有折扣的項目後，外界反應仍好，料可望獲得超額認購，但未必錄得今期居屋的空前認購情況。

美聯物業九龍區董事陳光明稱，首置盤的入息上限較高，合資格家庭也有能力購買私樓，料對即將發售的同區一手私樓最受影響，例如新地/市建局的北帝街單幢項目Downtown 38，以及新世界上鄉道瑧尚等。陳稱，Downtown 38多數單位屬一房300餘呎，新地早前透露售價600萬元以下，料呎價約1.8至1.9萬元，首置盤消息或對有意購買小單位的買家，造成心理影響。

點止心理影響 人地萬二你萬八

直頭生理都影響埋

不過最大問題都係轉售

買左第時點換樓呀....

平比你都唔買，咁你咩時間先買？

利申：aa狗

依家先知個盤叫二居

但一居個大細好吸引
之後起好下便又地鐵站又百貨公司
應該好過康山果啲

隔離地皮價都兩皮一呎

賣番俾同樣首置得喎

等正式公佈， 依d野一日未公佈都可以改，
就算公佈左都可以改。

不過一居要經補地價個渠道出售/出租就真嘅。

唔將禁售期改做10年已經偷笑，仲諗住未補地價出售出租

市建局董事會早前已通過首置盤的主要申請資格，包括申請人須在港居住滿七年或以上，從未在香港擁有住宅物業，同時並無享用政府房屋資助。

住過公居屋冇份申請？

住就無問題， 做過公屋戶主 / 居屋業主就唔得。

同居屋一樣 抽到就要除公屋名

入息計唔計bonus？

計啦，你交咩稅就要計

係咪有得扣mpf嗰筆
啱啱凸咗少少

屌你老母 咁都計 迫人買私樓 撚有錢咩

巴打你都好高人工喎

我一人抽咋，上限得3萬幾，上車無望

申請人及其家庭成員的工作入息包括底薪、雙糧、花紅及各類津貼，並可獲扣除法定5%的僱員強積金供

公居屋計法，首置應該一樣

應該計17/18 年度,,定18/19 呢

消息指首置上車盤將採取較居屋更嚴謹的轉售限制，五年後始可透過補地價在公開市場轉售，市建局及政府均不會回購，亦不可免補價向綠表及白表人士轉售。

等睇班開放式單位業主上街遊行

睇黎都一堆人會狗衝

但點解我覺得唔係咁抵咁

9 成按揭
免壓測
350 呎以上單位都可以長住

係供得辛唔辛苦問題 6球借9成 每個月都供2萬1 未計水電煤 管理費

兩公婆夾埋搵緊5萬尾6萬既 都已經叫春了

還25年2.35%息 二萬一咁少？

Sor 我計左30年 計返25年每月24000
邊到叫首置呀...睇過

約40%供 算係咁
果個盤私樓質素 同公屋扮居屋好大分別

供居屋吃力 33%買家用4成糧供樓
12月07日(五) 20:41

居屋爭崩頭，房委會分析了去年彩虹彩興苑、梅窩銀河苑、銀蔚苑的居屋申請，在今年4月至6月期間成功以電話訪問2027名申請者，當中1025名為成功購買居屋的申請者。調查發現，綠、白表買家的家庭每月入息中位數均為3萬港元，83%以個人儲蓄支付首期、22%靠父母的金錢資助、亦有11%獲得朋友或親戚的金錢資助。

即使付得起首期，供樓亦非常吃力。調查指，買家的每月按揭還款額中位數佔入息的三分之一，33%達四成以上，其中18%更超過入息的一半。

煥然壹居
當年甩底既真係抵撚死

裝修都慳到十幾廿萬(當然個裝修合唔合心水就見人見智)

起好就靚姐
起緊果陣周圍全爛地

當公屋都夠膽估市值萬五咁去打折
呢個盤真係好平 抵過佢綠置居

咁其實符合資格買首置既人都買到私樓啦..

果班人一直都唔買都覺得貴姐..但依個盤又唔見平

依個盤市值都平 果個位賣好貴的
真正私樓質素
同埋首期10%都好緊要
好多高收入冇首期

同埋按揭保險慳咗筆錢

但首置好似唔送家電

一居唔係送足既咩
二居應該會跟掛

免壓測咩？好似要壓測只係9成按

等公佈先知 可惜冇資格抽
我覺得相當吸引
好過公屋扮居屋好多

煥然壹居的規格可媲美私樓，項目參考新加坡濱海灣金沙酒店空中花園游泳池的設計，將3幢樓宇的高層天台「打通」，連接成一條佔地過萬呎、可遠眺維港景色的天空觀景長廊，並設有燒烤場地、健身室、音樂室等，高層單位更享有180度維港海景。

市建局工程及合約總監林偉能接受傳媒訪問時表示，屋苑設計實而不華，單位不設工作台、窗台，以增加室內空間，廚廁不採用雲石物料，亦無游泳池。唯一不足之處，全部單位均設有22呎露台。

最吸引的是， 煥然壹居住宅內贈送全屋家電，包括附送的洗衣機均是一級能源標籤產品。

係喎有喎

居屋唔駛

首置如果跟居屋都唔駛

位置又好 價位又好
差在抽唔抽到咋diu

佢唔係居屋呀嘛，我記得荀在9成按，但冇免壓測，所以應該差不多到上限頂既人先可以9成按買最大單位

應該會計供款比率 供樓個數會唔會超過你人工既50%

屌咁計法單人唔會買到兩房

如果果時有錢買ge, 都唔會買一居, 唔算特別平, 等得佢起好, 不如買起好左果啲啦, 到而家都未起好
大細可能係吸引geh, 如果你好有錢買大單位一家人住果啲, 但性價比就唔算特別高

呢個冇政府擔保回購 跟私樓上會規格

係呀, 因為果啲真係高級私人住宅
佢地就係對正一居前塊爛地
起完就block晒你

果陣將軍澳渣私樓樓花賣萬一二蚊 16年D樓新其實幾抵買

大家要記住佢所謂平比你, 係計緊你唔賣走先叫平比你
賣走的話其實無平到
所以唔係趕自住的話比較係要比較補完地價個錢先得

好似計返都係萬八蚊左右一呎
好似係

呢個盤起碼1房先入得過, 最好2房, 如果開房式又要補地價都唔知點搞

exactly
講到尾都係if only you have money.....
唉

其實有無則睇

到時有無示範單位睇

一居有

市建局位於土瓜灣馬頭圍道的450伙首置上車盤「煥然懿居」（eResidence），消息指市建局建議以市價62折開售，正待政府批核最終折扣。據悉項目平均呎價約1.3萬元，部分單位呎價更低見1.2萬；市建局本月31日公布價單及銷售安排，屆時也會安排示範單位模型，供市民參觀

該項目預料明年第二季落成，最快下年1月接受申請，有望明年中前揀樓。

1月尾出bonus, 如果1月申請

入息係咪計返上年份bonus

跟居屋既話係計揀樓前半年入息

睇返上面個資料, 一房就係呎價最高果啲, 折左都要成660萬最少, 首置喎
收晒啲單身狗皮啦, 除非有父幹母幹姐
3房啲成千萬高層大單位就扺買 (當然個海景都係遲早會比前面個地盤遮住啦)

SOR講緊馬頭圍新盤
開房式買黎冇意思 (除非諗住單身)
1房還好但有小朋友就好麻煩
2房當然最好但唔係人人買得起, 而且供應量好少

就咁睇如果長住得2房買得過, 1房/開或放要換樓/放租都要補地價, 果個位補地價2球都冇咩走雞

果時而家都一樣la

呢個盤1房都要六球？

講緊16年個煥然一居
樓上講先
1 房6球at least, 資料都係from 樓上
呢個二居唔知

係660

馬頭圍上面新早講13-14K呎, 但出租賣樓要補地價, 如果62折賣即係補38%

二人家庭抽係唔係一定要聯名買？

跟其他資助房屋申請方法的話，
唔係， 只有申請人（or 玩長者隊嘅長者）先一定要落名， 詳情跟官方消息。

咁樣計bonus即刻爆哂數

雙糧，花紅同新人工個數

年尾係收入最高嘅時期

之前講名夫婦兩人都要未買過樓
同一齊落名

記住個盤叫「首置」

我同女朋友未結婚，想抽二人家庭係咪一定要抽之前注冊？

係啦！或者搵阿媽啦

那有錢, 都係住返劏房算

你唔好買 留番個機會比其他人

阿媽無收入

如果純粹住唔會換樓咪OK
但做人好多時買左第一間又會唸下買唔買多一間或者換樓

個海景都唔係永久啦，春田街仲有排舊樓

如果我曾經拎過公屋，但交還返比政府，仲可唔可以抽？

春田街應該唔會阻到好多姐
我諗點都仲有條海拿睇到

重建好難講

校網好 唔理了
有得抽點都抽左先

唔生仔 又無得免補價放租

校網好有春用？

睇相應該部分係望樓景多

同埋隔離係大馬路，4 條行車線，低層應該幾嘈下

香港人根本on9

想買個細單位自住幾年放出去
買呢個開放式/一房
五年後補地價放返出去有無著數

補地價係補返市價升幅咁滯，你話呢

市價成23000呎，凱匯 而家都係18000呎，仲要唔駛禁售，補地價

你話有無著數？